在他的決定中，羅素多次駁回了提出的證據，認為其基於道聽途說或缺乏對所提供數據的質量控制。 內華達州一名高級共和黨人因承認現實而受到黨內譴責 
 更重要的是，那些與你沒有直接關係的法律行動，對她“殘疾”程度的間接觀察，以及你對她如何得到這份工作的懷疑，都只是傳聞和猜測。 我不能信任我的新同事，我有很多理由。 我該怎麼告訴管理層? 卡拉·米勒2021年2月11日|華盛頓郵報 
 這都是道聽途說，甚至不一定能支持這個觀點。 不，沒有實質性的證據表明國會暴動是由反法煽動的。菲利普·邦普，道爾頓·班尼特，2021年1月7日，華盛頓郵報 
 魏登瑟勒通過他的律師要求法官裁定這段短信對話是道聽途說，應該作為證據排除在外。 警長的長期僱員與官方的監獄死亡說法相悖凱利·戴維斯，2020年9月3日，聖地亞哥之聲 
 她說，希羅多德的描述是基於傳聞、旅行者的故事和大量的民間傳說。 怎樣才能製造出獨角獸呢? 卡羅琳·威爾基2020年3月4日|學生科學新聞 
 然而，他確實試圖消除上個世紀從道聽途說和謠言中出現的一些神話。 第一次世界大戰是如何造成大屠殺的 2014年11月21日|每日野獸 
 助理州檢察官佩妮·布里爾昨天在法庭上說:“每一個證人都是不被採納的，都是道聽途說，三個道聽途說。” 巴勃羅·埃斯科瓦爾陷害百萬富翁謀殺了運送香蕉的洗錢者嗎? |傑奎·戈達德| 2014年11月11日|每日野獸 
 至於另外兩個男孩，“我們只有傳聞，”dbcoopa告訴《每日野獸》。 匿名拯救加拿大強姦案|溫斯頓·羅斯| 2013年4月12日|每日野獸 
 敘述者堅持道聽途說，從每一個可能的角度旋轉和移動，接下來描述了戈洛萬——一個強壯的男人，一瘸一拐的。 被遺忘的俄羅斯人:尼古拉·萊斯科夫的天才本傑明·利塔爾| 2013年4月10日|每日野獸 
 “據我所知，這只是道聽途說，”該人士在談到該報道時說。 約翰·加利亞諾的下一步計劃是什麼? 米斯蒂·懷特·賽德爾2013年2月11日 
 如果保羅曾經活過，沒有人能證明，也有許多人否認，他關於復活的證據只是傳聞證據。 上帝與我的鄰居羅伯特·布拉奇福德 
 口頭證據可以用來確定紀念碑的位置，甚至傳聞證據也可以用於此目的。 普特南為外行人寫的簡易法律書|阿爾伯特·西德尼·博爾斯 
 然而，許多證據都是間接的或道聽途說的證據。 兒童和青少年道德犯罪問題特別委員會的報告|Oswald Chettle Mazengarb等人。 
 我已賦予他全部權力，仍希望他能在可接受的條件下同意傳聞。 愛德華·吉本的私人信件(1753-1794)第一卷(2卷)|愛德華·吉本 
 反對排除傳聞證據的意見同樣沒有根據。 服務倫理|威廉·霍華德·塔夫脫